[Linux] Sudo爆本地端最高權限漏洞

如果linux系統啟用SELinux，並支援Sudo，擁有Sudo權限的使用者將能利用此一漏洞以任意檔案覆蓋系統，或取得系統的最高權限。

紅帽、SUSE、Debian及Ubuntu等業者已相繼於日前修補自家Linux版本中的Sudo漏洞，該漏洞將允許本地端駭客取得系統的最高權限。

資安業者Qualys在本周二公開揭露了相關漏洞，建立Sudo程式的Todd Miller亦於當天更新了程式。

Miller解釋，假使系統啟用了SELinux（Linux核心安全模組），並支援Sudo，那麼擁有Sudo權限的使用者就能利用該漏洞以任意檔案覆蓋系統，或是取得系統的最高權限。

一定係用家問題啦

利申:用緊Fedora 25

sudo nano